《**喜歡就是喜歡**》是[十八禁](../Page/十八禁遊戲.md "wikilink")[BL電腦遊戲](../Page/BL_\(和制英语\).md "wikilink")，原文意思為“喜歡的東西就是喜歡，所以沒辦法”。由旗下品牌[Platinum
Label製作發行](../Page/Platinum_Label.md "wikilink")，現已完結。後來製作[PS2遊戲版本](../Page/PS2.md "wikilink")、[輕小說版本](../Page/輕小說.md "wikilink")、[廣播劇CD及於](../Page/廣播劇CD.md "wikilink")2005年1月至3月播出共13集的全年齡向動畫版。

## 故事簡介

羽柴空是個身體先於頭腦行動，永遠都是靠一根筋想問題的男孩子。雖然外表十分帥氣，人卻很輕佻。在一次疏忽中，空從學校的窗戶摔了下來，等他住了一段時間的醫院之後，耐不住寂寞的他決定提前返回學校。沒想到校園裏等待他的是轉校生藤守直，從今往後在同一個宿舍的新舍友。在一片混亂的狀況中，空開始了和直的宿舍生活。空似乎完全忘記了當初事故的起因。然而，空的墜樓事件似乎並不像看起來的那樣簡單。

## 登場角色

  - **羽柴 空** （(Hashiba
    Sora)｜CV：[綠川光](../Page/綠川光.md "wikilink")、[東野里加](../Page/東野里加.md "wikilink")(小孩)）

<!-- end list -->

  -
    本篇故事的主人翁、而故事內容都大部分皆採取空的立場為主。在現實不可能造就的藍色髮型為他主要的特徵。瞳孔顏色為藍色。在學校內有加入稱呼叫「學園便利屋」團體。而跟藤守直和本城祭有所謂的青梅竹馬之稱，然而曾一度在一次意外之下失去跟直有關的記憶。對甜的東西沒興趣，但只有對微甜的咖啡牛奶例外。在直搬入宿舍後，逐漸愛上直。
    由於失憶，一直對於自己小時候和直產生的誤會一無所知（導致直沒有逃出研究所，而空逃出），間接導致和直的友情（愛情）破裂。於TV結局再次成為好友/LOVER。
    誕生於3月21日，B型。

<!-- end list -->

  - **藤守 直** （(Fujimoli
    Sunao)｜CV：[保志總一朗](../Page/保志總一朗.md "wikilink")、[秋田まどか](../Page/秋田まどか.md "wikilink")(小孩)）

<!-- end list -->

  -
    在空發生意外的那天轉到學校的謎之美少年。有著淺紅色的長髮，瞳孔顏色為淺紅色。個性與行為上跟名字有很大的反差，非常固執、常跟空因為一些小事就吵個沒完。非常喜歡甜品，對此沒有抵抗力。同樣是「學園便利屋」成員。他在入住空的宿舍後與空、祭關係日漸融洽，並愛上空。但內心卻由於被空給遺忘有關自己的事情（即上面所說的誤會），而感到氣憤不已並在後來予以復仇（人格操縱），然而在解決事件之後，重新成為好友/LOVER。
    誕生於3月12日，A型。

<!-- end list -->

  - **夜** （(Yoru)｜CV：[子安武人](../Page/子安武人.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    是因空在強烈恐懼下創造出的另外一個人格。瞳孔顏色為一藍一黃。會藉由空的身體來保護藍的安全，不過也常借用空的身體做愛做的事情（與藍親密），一到夜晚就會出現得越來越頻繁，讓空很困擾。跟身體主人的關係也是非常親密。

<!-- end list -->

  - **藍**（或譯為蘭、嵐）
    （(Ran)｜CV：drama版為[山口勝平](../Page/山口勝平.md "wikilink")、動畫版為[保志總一朗](../Page/保志總一朗.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    是在夜出現後而後期由直內心中創在出的另外一個人格。瞳孔顏色為深紅色。主要的存在是直為了逃避活體實驗時的痛苦而造出的替身，個性與動作都非常直接大喇喇，為了跟夜親密，多次追求都是由藍主動。名字是由夜替他取的，名字本身則有「狂暴者」的寓意（本人是不知道的）。討厭空，但在夜的要求下不得以強迫自己喜歡。在遊戲第三部（小說第四至五集）-RAIN-以後，和直的交情非常良好。而他的喜愛的人順位排名：第1
    順位-夜，第2 順位-直、第 3 順位則是喜歡祭。有著桃子君的模式。

<!-- end list -->

  - **水都真一朗** （(Minato
    Shinichirou)｜CV：[三木真一郎](../Page/三木真一郎.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    在空就讀學校內擔任數學老師，十分陰險狡猾，有時會對空做出[性騷擾的事情](../Page/性騷擾.md "wikilink")。但是，真實身分其實是名偵探，為了調查事情而喬裝成數學老師。也是空童年時期憧憬的人物，空是看到真一朗的帥氣身影，所以才會有想當偵探的夢想，這兒為空想成為偵探的契機。未喬裝的真一朗(本身)個性是相當開朗大器的，跟空、直、祭關係良好，空他們習慣叫他「大哥哥」(學校除外)。跟七海是戀人的關係，不過在小時候的空他們眼裡就真一朗跟七海的互動像是[夫妻相聲般](../Page/夫妻相聲.md "wikilink")。在跟七海相戀後，就擔起了保護他作為最優先的行動。
    誕生於8月5日，O型。

<!-- end list -->

  - **七海 櫂** （(Nanami Kai)｜CV：[石田彰](../Page/石田彰.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    在空就讀學校內擔任[健康護理老師](../Page/健康護理.md "wikilink")，在學校總是穿著學生的毛織運動衫。然而實際上也是名偵探，是真一朗的助手，也是他的戀人。平常個性語氣都非常溫柔和善可是只要被惹火就會變的相當可怕。（常會以一記鐵拳來伺候作為不正經的真一朗，等芝麻小事）真一朗說過「他是[鞭子與](../Page/鞭子.md "wikilink")[糖果教育的專家](../Page/糖果.md "wikilink")」。但似乎跟真一朗的哥哥-奏司關係很好，雖然對方時常騷擾自己激怒真一朗，但他都不把這種作為當一回事。做家事也很在行，特別喜歡打掃，幾乎真一朗的生活起居都以七海為目標。完美的廚藝那項能力促使在+White
    Flower+時的空也動身學習做菜。雖說做菜技術一流，但是，只會泡紅茶。持有醫生證照。
    誕生於12月25日，A型。

<!-- end list -->

  - **本城 祭** （(Honjou
    Matsuri)｜CV：[千葉進步](../Page/千葉進步.md "wikilink")、[神崎ちろ](../Page/神崎ちろ.md "wikilink")(小孩)）

<!-- end list -->

  -
    跟空與直有青梅竹馬關係，目前是學生會會長兼宿舍長。總是會拍下一些對空不利的照片威脅他幫他做事(經常盡是找空的弱點縫隙)。在學校也創立稱呼叫「學園便利屋」團體，老是逼迫空與直要來幫忙。也喜歡[角色扮演](../Page/角色扮演.md "wikilink")。
    遊戲最終篇(小說第七-九集)+White Flower+有到國外留學。
    誕生於2月21日，AB 型。

<!-- end list -->

  - **佐倉 廣夢** （(Sakura Hiromu)｜CV：[阪口大助](../Page/阪口大助.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    在遊戲第一部(小說第一集)-FIRST
    LIMIT-以女主角立場現身。性別是男。在空進醫院不久由於交通意外曾一度陷入昏迷，在昏迷期間有靈魂出竅過，並且依幽靈的形式附身過直的身體內，喜歡空。之後，恢復意識後，雖然遺忘了靈魂出竅後發生的一切事情，不過一看到直就覺得很親切並且時常黏著直，在他們身邊周旋著。對甜的東西（尤其是[Haagen-Dazs的冰淇淋](../Page/Haagen-Dazs.md "wikilink")）非常喜歡。
    在遊戲最終篇(小說第七-九集)+White Flower+以少年雜誌為主，活躍著。動畫則是出場於第五話，以不一樣的形式出現在空與直面前。
    誕生於9月13日，AB型。

<!-- end list -->

  - **市川 學** （(ichikawa Gaku)｜CV：[私市淳](../Page/私市淳.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    空的學弟兼化學社的社員，是個非常開朗且充滿活力的陽光型少年，相對的跟空非常處的來。非常尊敬化學社的部長永瀨
    芥，跟芥是學長學弟的關係（後來成為戀人）。而在後期他跟名叫椎名 廉
    的人關係也是相當密切。他的出生跟相澤也有莫大關聯。
    誕生於4月3日，O型。

<!-- end list -->

  - **永瀨 芥** （(Nagase Kai)｜CV：[置鮎龍太郎](../Page/置鮎龍太郎.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    空的學長，也是化學社部長，長相斯文，對化學相當擅長。曾在科學雜誌上發表過論文。臉上的表情幾乎很少透露出內心的感情，但並非沒有情感，而是不知如何表達。相澤教授的孩子，在後期擔任學院中的化學臨時教師，因個性嚴肅，故學生們大多對芥敬而遠之。不知道為什麼非常順著父親，協助父親進行計劃，是相澤與直聯絡的對口。從小就跟學有著微妙的關係（後來成為戀人），並默默的保護學不受父親傷害。
    在TV結局讓空和直逃出相澤手中，但困於火場，生死未卜。（但在13集中與學出現在溫泉旅館）
    誕生於12月25日，血型不詳，其性名來自七海(Kai)，而芥這個字在漢文中意思是垃圾。

<!-- end list -->

  - **相澤** （(Aizawa)｜CV：[小杉十郎太](../Page/小杉十郎太.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    是空他們就讀的學校大學部的教授兼化學部的顧問。而本作品的開端跟他脫離不開關係，因為他不人道的“人格操縱”計劃，將空和直無辜地捲入在內（長年進行活體實驗），並間接導致空墜樓。因為他而產生了直與空之間的誤會。在直得知事情真相前，將直作為自己的“實驗對象”和“合作夥伴”。
    在TV結局困於火場，生死未卜。

<!-- end list -->

  - **克里斯** （｜CV：[結城比呂](../Page/結城比呂.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  -
    在遊戲第二部(小說第三集)-TARGET†NIGHTS-以女主角立場現身。性別是男。他是被學校指派跟空就讀的學校作交流而派遣過去的交換學生，平時除了學校外他最常待在教堂內，是個實習牧師。曾經是實習醫生七海手下的病患，非常仰慕七海。是一個只要依深信某樣事物就會變的很倔強的人。曾經出現在動畫第13集，登場幫助有難的空他們。
    誕生於5月3日，A型。

<!-- end list -->

  - **湖月 綾野** （(Kozuki Ryouya)｜CV：[森川智之](../Page/森川智之.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - **淺香 奏司** （｜CV：[上田祐司](../Page/上田祐司.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - **羽野 義廣** （｜CV：[野島健兒](../Page/野島健兒.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - **中原 桐人** （｜CV：drama版為[飛田展男](../Page/飛田展男.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - **北村 風太**
    （｜CV：drama版為[櫻井孝宏](../Page/櫻井孝宏.md "wikilink")、[小林優](../Page/小林優.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - **羽柴 青** （(Hashiba Sei)｜CV：[宮田幸季](../Page/宮田幸季.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - **椎名 廉**
    （｜CV：drama版為[高城元氣](../Page/高城元氣.md "wikilink")、動畫版為[神崎ちろ](../Page/神崎ちろ.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - **香野** （｜CV：[山崎みちる](../Page/山崎みちる.md "wikilink") ）

### 學園相關人士

  - **梅谷** （｜CV：[上田祐司](../Page/上田祐司.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - **森下 由香里** （）

### 怪盜5人組

  - 怪盗416面相（）

<!-- end list -->

  - 怪盗773面相（）

<!-- end list -->

  - 怪盗848面相（）

<!-- end list -->

  - 怪盗370面相（）

<!-- end list -->

  - 322男爵（）

## 遊戲發行日期

### PC

  - **喜歡就是喜歡\!\! -First Limit-**
      -
        2000年8月10日
  - **喜歡就是喜歡\!\! -TARGET†NIGHTS-**
      -
        2001年5月25日發售。
  - **喜歡就是喜歡\!\! -RAIN-**
      -
        2002年5月17日。
  - **喜歡就是喜歡\!\! +White Flower+**
      -
        2003年7月31日，為完結編。

### PS2

  - 喜歡就是喜歡\!\! -FIRST LIMIT\&TARGET†NIGHTS- Sukisyo\! Episode \#01+\#02
      -
        2004年3月25日發售。
  - 喜歡就是喜歡\!\! -RAIN- Sukisyo\! Episode \#03
      -
        2004年10月21日發售。

## 電視動畫

動畫版《**喜歡就是喜歡**》於2005年1月\~3月由[神奈川電視台](../Page/神奈川電視台.md "wikilink")、[千葉電視台](../Page/千葉電視台.md "wikilink")、[埼玉電視台](../Page/埼玉電視台.md "wikilink")、[愛知電視台](../Page/愛知電視台.md "wikilink")、[SUN電視台](../Page/SUN電視台.md "wikilink")、[Kids
Station共同播放](../Page/Kids_Station.md "wikilink")，全12話。第13話收錄在DVD版中(電視台未播出)。

### 製作人員

  - 原作：Platinum Label
  - 企劃：川城和實、井上俊次、澤渡昌樹、吉田光孝
  - 監督：二宮ハルカ
  - 系列構成：池田真美子
  - 人物設計：山口真未
  - 美術監督：柴田千佳子
  - 色彩監督：秋山久美
  - 攝影監督：近藤靖尚
  - 編輯：內田惠
  - 音響監督：渡辺淳
  - 音乐：[佐藤直紀](../Page/佐藤直紀.md "wikilink")
  - 製作人：小林潤香、櫻井優香、金庭こず惠、川崎とも子、蓑田健一
  - 動畫製作：[ZEXCS](../Page/ZEXCS.md "wikilink")
  - 製作：（[Bandai
    Visual](../Page/Bandai_Visual.md "wikilink")、[Lantis](../Page/Lantis.md "wikilink")、[Movic](../Page/Movic.md "wikilink")、Funmedia、Softpal）

### 主題曲

  - OP 「Just a Survivor」

<!-- end list -->

  -
    作詞：KENTA／作曲：黑須克彦／編曲：宅見將典／歌：[鈴木達央](../Page/鈴木達央.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - ED 「Daydreamin'」

<!-- end list -->

  -
    作詞：mavie／作曲：黑須克彦／編曲：[飯塚昌明](../Page/飯塚昌明.md "wikilink")／歌：[谷山紀章](../Page/谷山紀章.md "wikilink")

### 各話列表

| 話數         | 日文標題         | 中文標題    | 劇本    | 分鏡    | 演出    | 作畫監督      |
| ---------- | ------------ | ------- | ----- | ----- | ----- | --------- |
| 1          | キライなものはキライ\! |         | 池田真美子 | 宮崎なぎさ | 北村京子  | 山口真未      |
| 2          | 学園なんでも屋参上\!  |         | 池田真美子 | 後信治   | 小坂春女  | 菊池愛       |
| 3          | ちびトライアングル    |         | 宮崎なぎさ | 宮崎なぎさ | 瀬池犬久  | 高津幸央      |
| 4          | 怪盗出現！        | 怪盜出現\!  | 池田真美子 | 山本深幸  | 山内東生雄 | 服部憲知      |
| 5          | 幽霊少年・広夢      | 幽靈少年・廣夢 | 吉田玲子  | 高橋幸雄  | 下田久人  | 森前和也      |
| 6          | 結成！天使ちゃんズ    | 組成！天使小隊 | 橫手美智子 | 宮崎なぎさ | 山本深幸  | 源ヨシヲ      |
| 7          | 直の疑惑         | 直的疑惑    | 池田真美子 | 島崎奈奈子 | 島崎奈奈子 | ふくだのりゆき   |
| 8          | 真夜中を抱きしめて    |         | 吉田玲子  | 南柏努   | 瀬池犬久  | 山口真未、菊池愛  |
| 9          | 空と直          | 空與直     | 池田真美子 | 今千秋   | 今千秋   | 野田康行      |
| 10         | 憎悪           | 憎恨      | 池田真美子 | 南柏努   | 井草かほる | 森前和也、村井孝司 |
| 11         | 復讐           | 復仇      | 池田真美子 | 南柏努   | 山本深幸  | 山口真未      |
| 12         | 救出           | 救出      | 池田真美子 | 宮崎なぎさ | 宮下新平  | 源ヨシヲ      |
| 13（電視台未播放） | 温泉に行こう\!     | 去溫泉吧\!  | 吉田玲子  | 南柏努   | 山本深幸  | 山口真未      |

## 外部連結

  - [遊戲官方網站](https://web.archive.org/web/20130719075632/http://platinumlabel.amuse-c.jp/)

[Category:2000年日本成人遊戲](../Category/2000年日本成人遊戲.md "wikilink")
[Category:PlayStation 2游戏](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink")
[Category:戀愛冒險遊戲](../Category/戀愛冒險遊戲.md "wikilink")
[Category:BL遊戲](../Category/BL遊戲.md "wikilink")
[Category:日本輕小說](../Category/日本輕小說.md "wikilink")
[Category:BL小說](../Category/BL小說.md "wikilink")
[Category:2005年UHF動畫](../Category/2005年UHF動畫.md "wikilink")
[Category:BL動畫](../Category/BL動畫.md "wikilink")
[Category:日本成人遊戲改編電視動畫](../Category/日本成人遊戲改編電視動畫.md "wikilink")
[Category:角川Ruby文庫](../Category/角川Ruby文庫.md "wikilink")